
Ce projet s'inscrit dans le déroulement du module de programmation \emph{Prog2} dans le thème de la programmation évènementielle. La programmation évènementielle est un paradigme de programmation défini par une réaction du système à différents évènements. Une application typique de la programmation évènementielle est le jeu vidéo, classe de programmes dont fait partie le jeu Pong.
\par
L'enjeu de ce projet est la maîtrise de la programmation évènementielle afin de coder une copie du jeu Pong. Ce dernier a été commercialisé à partir de 1972 par la société Atari et est l'un des premiers jeux d'arcade\footnote{Voir la page \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Pong} pour plus d'informations.}. Le jeu est inspiré du tennis de table en vue de dessus. Les deux joueurs s'affrontent en déplaçant une raquette de haut en bas afin d'intercepter et renvoyer une balle qui a été envoyée par l'adversaire (figure~\ref{fig:pong}).
\par
Nous allons proposer un portage du jeu Pong en Java en utilisant la librairie JavaFX. Cette librairie sera l'occasion de découvrir la programmation événementielle. Nous nous efforcerons de reprogrammer chacune des fonctionnalités du jeu d'Atari tout en proposant quelques extensions personnelles.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/Pong.png}
  \caption{Pong (Atari 1972).}
  \label{fig:pong}
\end{figure}

\par
Dans un premier temps, nous traiterons de la partie obligatoire du projet, à savoir la mise en place d'un jeu identique à celui de 1972. Nous discuterons ensuite des extensions que nous avons faite dans la section complémentaire.
